唔知咩事, 頭暈左半年, 生不如死

特登開acct,可唔可以聽下我廢up

我自三月底開始就感覺到有些頭暈和不舒服, 一開始只吃了一些止暈藥但沒改善, 後來四月至五月間去了急症室三次, 住院內科二天, 也照了腦部的電腦掃描二次, 同時抽血驗尿, 均沒有大問題。
五月之後去看耳鼻喉科, 說我是耳水不平衡, 但我吃了一個月藥(用左成3千幾蚊)都沒有改善而且有些反胃想吐.. 最後一次醫生更問我是不是有些依賴藥物症...
六月至八月我轉看中醫, 看過三個中醫一個說我是脾虛一個說我是氣虛, 吃了差不多二十劑中藥(又用左成3千幾蚊)均沒改善..最後那位中醫更叫我另找高明...
之後9月去左睇私人腦神經科, 用左成萬蚊去照腦部磁力共振,抽血同腦電圖, 結果正常...

而家我懷疑係頸椎壓住血管或交感神經, 打算去照下X光及頸部磁力共振...但我屋企人又好似唔多相信(一黎要用好多錢, 更加上因為我沒腰頸痛症狀), 反而話我可能係焦慮/憂鬱(因為我暈左半年, 心情真係好唔開心)

現在我呢幾日感覺好像暈得更多更重, 基本上係由朝到晚咁暈, 頭重身重腳輕, 很想倒下, 一站立時/要思考時/對電腦/說話/走路會暈得更嚴重, 站立時有明顯的心跳感及感覺自己在晃動(但外人睇個身沒動), 早上剛醒時會好一些, 但中午開始很辛苦,收工即刻衝返屋企張床... 。

唔知係唔係焦慮/憂鬱, 但我又沒有呼吸困難及喘氣, 正宗生不如死...

panic disorder?

恐慌症是一種由交感神經過敏、導致的焦慮型精神官能症。其症狀有:心跳加速、呼吸困難、頭痛、頭暈、反胃、顫抖、冒冷汗、喉嚨異物感、過度緊張、肌肉僵硬、胸痛、身體或臉有灼熱感、手指或腳指針刺感、失真感等。
症狀我覺得自己得頭暈 .. , 之前係醫院度過心跳都係80-90左右, 血壓都係70-90; 120-140

巴打有無tg？
我同你有啲似，又係成日頭暈同埋好似集中唔到咁，一用神就好辛苦，用一陣電腦打陣機睇野會變到好濛
我又係睇過好多醫生(ENT，中醫，針灸)都check唔到啲咩同無乜用。我都懷疑係頸，因為如果瞓喺度嘅話就好似無乜野，係坐/企先會暈，但係照過cervical spine又話無野

試下打少d 飛機，做多d運動，作息定時

我有時都會個頭天旋地轉咁 之後好想嘔
我同老母講佢話無事唔洗理睇醫生
叫我早d瞓
好想做次body check

會唔會係耳石移位？

0 飛機，10點半上床 已經半年
做多d運動..唔呢2個有試下慢跑..但好似沒咩用..

我姑姐之前又係有排話頭暈
有日暈低左入醫院原來係腦中風
之後腦幹死亡去埋
巴打checkcheck佢好

唔係
耳石移位個隻暈係天旋地轉個隻..暈個陣會有明顯眼震, 而且我入院個陣睇過ENT, 佢地用複位手法幫我check左唔係耳石。

人地check咗好多次啦

應該係頸有問題 壓住神經線
利申 試過 睇左脊醫無事

做多啲運動
樣樣都話正常嘅就唔好再諗住
唔好自己嚇自己
做得一兩個禮拜未見到成效
試下一兩個月先

我30歲, 暈左成半年, 而且又照過腦CT Scan 同Mri 磁力共震, 個腦重有咩可以check?

(自私D同真心講, 咁暈法不如早D走...我真係已經同定家人講)

巴打介唔介意問下你係睇骨科? 去叫佢照X Ray 定MRI ?

巴打之前(我指係幾年前/自幼到大)有冇咩壓力大/唔健康既生活習慣 雖然我唔係醫學jj 但係就咁睇會唔會係你精神壓力大 自已又唔覺 久而久之習慣就轉成隱疾 以致呢半年你點努力改善日常生活睇西醫之類都冇用 壓力底下令情況更加嚴重咗

做運動/生活作息的確令人生理上有舒緩 但最重要係你個人識放鬆 唔好有太大壓力 因為心理上/精神狀態有問題 唔多唔少都會影響到日常生活

利申 有誤解請屌細力啲 加油巴打

你過一排廢青生活
就會無事
好多外來因素
精神壓力 工作壓力 金錢壓力 社交壓力等等
都會影你自己既身體情況
呢啲我覺得check唔到
當然 你都唔可以排除自己有咩隱疾

多謝巴打。其實我唔知係自己身理定心理有事(定係both)。sosad
身理上其實我之前個幾年都係12點幾先上床, 又成日對電腦/手機, 又唔多運動, 可能就咁整壞左自己身體。係呢半年先轉返10半上床同少用電腦..
心理上我份人又係孤獨D, 好多野都唔出聲自己搞自己捻, 收收埋埋, 上年家人又出左事有排好sad(我係獨子黎)。金錢上又有成日有壓力同比較。

沒咩留意...

多謝巴打, 中醫我都有睇過, 都食左成廿幾三十濟, 最後一次連個專家醫師都放棄埋我

個人經歷
早幾年個人成日好暈,暈到好似想訓低咁,仲經常肚瀉,心跳快
有時出街食個飯都好辛苦
係個排,我搵左好多醫生,個個都話正常
我個時估會唔會係壓力問題
個排我返2份工,夜晚讀書,再加上屋企人出事,差D死
之後quit一份工,讀完書都仲暈緊
情況都無咩改善

跟住開始調節生活
唔打J,早訓,唔飲甜野,跑步
慢慢開始好轉

睇左好多醫生,得一個老西醫話係壓力
中醫就話虛

我之前search頭暈
記得你係高登有回過 post (如果你沒改名的話)

我都認為巴打你頸椎有問題

利申治療中

巴打想問下你係先去睇骨科照X光?
介唔介意問下點治療?

絲
我首先去咗照x光先，再去大陸照磁力共振(6xx人仔一個部位，好平但算幾清楚)
加上針灸同啪骨中醫，仲有物理治療

btw 治療已經洗咗我幾皮野

開初以為自己俾風吹親所以會頭疼頭暈
後來去照x光同磁力共振發現自己由頸椎到尾龍骨都有問題 歪到不得了

EBV 病毒？ Infectious mononucleosis ?
我早三個月都係好病. 而家好左d.
如果你之前同人有親密接觸（kiss, 唔係扑野），你同醫生反映下想驗 active infectious mononucleosis

應該係我黎

我都係咁, 照過 MR brain + MRA brain + neck, MR C-spine, 神經...etc 都 NAD
宜家唯有盡量適應佢

A0

樓主情況同半年前我老母好似，不過我老母仲多一樣日夜都會盜汗
一開始啲醫生話佢更年期（52歲），咁就開藥俾佢食，無好轉，睇過第二個醫生一樣結論，開乜藥都無效，跟住又係去照x Ray，磁力共振，全身都照埋咁制，醫生都話身體無事，後來醫生懷疑佢太焦慮，咁就去咗睇心理醫生，睇完都話佢無乜大問題。
最後選擇唔理，照常生活，最近聽佢講佢已經無頭暈同盜汗。

我以前都係咁，同你有同一樣既symptoms
但係最主要我有頸痛
後來發現係頸椎病

口水會傳染，有冇同人share 野食野飲？EBV 9成人都有，第一次中會好病

頸椎移位都有可能，有冇睇過脊醫？

沒...

巴打我又係頭暈暈左2個月，由7月31開始
好似打唔起精神咁，頭重重，係會持續24小時，但個人一切正常，行得企得食得
睇2次普通家庭醫生開放鬆藥同止暈藥，冇用。睇耳鼻喉話我聽力，耳仔正常，又開放鬆藥俾我。
打算聽日睇中醫點

補充返，我個人訓係度會舒服小小，一起身就全日都係咁 google完乜徵狀都唔似，冇眼前一黑，冇企唔穩冇口齒不清。

擺明心理問題
唔做運動

各位有沒脊醫推介?

我知我錯

樓主而家點 好番未

未

之前17年尾上過大陸鄉下醫院照頸MRI, 報告話條頸除左身理曲線變直左, 同埋頸第4至7節椎間盤有少少突出外,其他都正常。大陸醫生佢地話"身理曲線變直"同呢個情況係好普遍(尤其而家好多人用電腦/手機), 如果你轉頭個時沒突別出現頭暈或者頸痛就應該唔關頸事。

又順便係大陸睇多次ENT, 佢地話如果係耳有事, (即係周邊性),會係feel 到天旋地轉個隻, 而我係頭重重,沒精神有仿佛感,似係中樞性問題, 所以應該唔關ENT事。(之後我係香港gov 醫院 ENT 覆診, 佢地都係咁講)

之後又係大陸睇埋神經內科, 佢就話似係自律神經系統失調/焦慮証, 2者都會影響你身體的自律神經系統(如控制血壓,肌肉/血管收縮,脈搏之類), 開左SNRI/抗憂鬱藥食, 因為沒時間成日keep 住上去覆診, D藥食下停下, 就時好時唔好, 所以唔知關唔關佢事...

而家就黎香港gov ENT/家庭醫學 又覆診, 我打算叫佢幫我轉介去神經內科/精神科睇睇, 但唔知得唔得同要等幾耐, 如果唔得/要排好耐, 我應該會返大陸睇同醫, 因為香港私人睇神經內科/精神科好貴, 一個月連藥費要幾千銀...

本身呢幾個月一放假早上就落公園跑步, 同埋每日食完晚飯就落公園散步, 日日起身食一粒維他命B complex.。

平時有冇打丁習慣?

之前有，呢年沒

試下轉睇中醫，但要搵到有料同夾既，可能會有幫助。

同埋放鬆心情都好緊要，成日凝住凝住搞到自己緊張，個人會更加唔舒服

有沒有料中醫介紹，其實我上年的6月到8月都睇過中醫，有個重上過電視，都係話我脾虛，食完十幾劑沒咩用

上電視未必有料既，我自己分別係長沙灣同深水埗睇過，覺得有料到，pm你作參考。

唔識pm,不如你留tg

第一頁有

Sd左了

睇到了, 有機會會去睇睇

巴打好翻未

未啊, 仲係有時頭昏昏下。
呢期睇返中醫, 好似時好時唔好, 打算睇多陣先。

我呢半年又好似樓主你咁

樓主有冇做翻多啲運動

而家食完晚飯都落公園散步, 星期六日放假早上都去跑步同做申展運動。
唯一暫時睇到的改善係血脂LDL同肝酵素都下降返
(雖然仲係above normal )

師兄, 你近來情況如何? 有沒有照頸椎 XRAY ?

我同你的病情相似, 2018年9月初, 突然覺得走路時，會浮吓浮吓，坐船咁，感覺身體左右前後搖晃，但其實嗰人是沒有晃動的，能夠走直線，行得好穩健，沒有跌倒過。

只是神經感覺，覺得自己搖晃。

坐低時候，如果背脊沒有椅背，又係會覺得自己前後搖擺。

這些症狀, 令我覺得暈, 頭好重，作嘔作悶. 另外, 經常有明顯的心跳感。

背脊膊頭 T 字位，好酸，好緊，頸部都好緊，好似好多筋脈拉實咗。

之後，2018年 10月初，左耳耳鳴。

隔離 post 師兄 "阿爺做嘢唔洗你教" 推介了 正骨師, 金醫師, 我會去睇吓, 希望有好的效果.

治療這個病,
睇了西醫: 照過大腦, 腦血管, 和頸椎 MRI,
睇了中醫: 10次, 開藥以調理氣血為主.
睇了中醫骨科: 照X-RAY發現頸椎 C3C4向右走位, 做了 5次覆位推拿.

用了4萬蚊, 花了時間, 卻沒有效果, 很無奈.

巴打你好, 近況我未有改善, 所以我都唔可以俾咩好建議你。
""感覺身體左右前後搖晃，但其實嗰人是沒有晃動的，能夠走直線，行得好穩健，沒有跌倒過。""(我同你一樣, 有時加埋個腦好塞, 思考唔到)

我而家留意緊一個症況, 叫Persistent Postural Perceptual Dizziness (PPPD)
你可以Google 有關資料, 簡單黎講即係腦部神經失調, 而錯誤接收/處理有關平衡的神經信息, 某情度上佢係一種精神/心理病。
(下邊唔係咩專業內容, 最終由你的醫生決定)

上網睇大約係:
人體平衡其實透過1) 眼; 2) 耳前庭; 3) 身體周邊感覺(e.g 腳踏地的感覺, 外部剌激etc.) 呢3個部位去接收信息, 再發送至小腦接收/處理, 正常情況下佢會自動screen out/控制多餘信息, 例如身體的晃動, 避免反應過強等等。但如果神經失調就會接收埋D多餘/錯誤信息, 例如""感覺身體左右前後搖晃"", 影響你小腦同自律神經, 令你想作悶想嘔, 個頭唔舒服等等。

成因可以係心理(如焦慮, 緊張, 抑屈), 身理(之前有過耳前庭問題而未好返, 又或者腦部神經受損左), 令到你神經系統/通道係傳送信息上產生問題, 做成接收唔到/接收過量。

解決方法係做前庭復建運動 (VRT), 同盡量放鬆心情唔好想太多, 因為人體神經係有可塑性, 你俾時間佢佢會慢慢好返。

如果你已經做左好多檢查都沒發現,加上你之前沒病史, 我建議你可以留意下你自己:
1) 係唔係當你開心/做想做的事的時侯, 會唔暈或者暈少D ?
2) 當你心煩/心情唔好/身體情況唔好的時侯會暈得多D ?

唔記得問埋

睇了西醫: 照過大腦, 腦血管, 和頸椎 MRI,
<--- 腦MRI+腦MRA+頸椎 MRI, 3樣都做哂? 好貴...
睇了中醫: 10次, 開藥以調理氣血為主.
<--- 中藥我都食左好多, 沒咩用
睇了中醫骨科: 照X-RAY發現頸椎 C3C4向右走位, 做了 5次覆位推拿.
<---- 每次做完有冇覺得好左改善左先? 之後有沒再照X 光?

師兄, 我有時都會 個腦好塞, 好緊, 精神好差, 好似想暈低咁, 影響工作.

我明白人體的3個平衡系統, 我在養和醫院做了 前庭功能平估 (在內耳深處, 負責人體平衡) , 聽力測試, 沒有大問題.

前庭復建運動, 我都預約咗政府醫院物理治療 (有排等), 但其實作用不大, 就是找方法訓練適應暈眩.

睇了西醫: 照過大腦, 腦血管, 和頸椎 MRI,
在仁安醫院住了一晚, 驗血, 驗荷爾蒙, 等等, 總共 HK$25000
大腦 + 腦血管MRI = HK$8100
頸椎 MRI = HK$5,500

睇了中醫骨科: 照X-RAY發現頸椎 C3C4向右走位, 做了 5次覆位推拿.
我之前膊頭+頸部, 好緊, 好酸
醫師確實幫助我的膊頭+頸部肌肉, 放鬆晒, 但治療唔到暈眩.

我打算睇一個脊醫, 看看能夠 做 頸椎覆位治療, 因為我有時肚餓, 會特別暈, 身體勁搖晃, 我感覺是由於血管被頸椎壓住, 血液上唔到大腦, 食完飯, 就會好返好多,

你看看下面網站:

脊骨神經科醫生(註冊脊醫)汪家智表示，脊椎骨分為頸椎(C1-5)、胸椎(T1-7)、腰椎(L1-5)和薦椎，根據脊骨與脊骨神經對應圖，每一節脊椎骨都有對應部位，舉例說，C1脊椎移位，會影響頭部血管、大腦垂體的運影，因而出現頭痛、頭暈，甚至健忘、疲倦的身體反應。如果接下來的C2脊椎也移位，更會出現耳鳴、視力模糊等，如此類推。

另外, 我會睇吓 "阿爺做嘢唔洗你教" 推介了 正骨師, 金克松, 頸椎覆位治療.

師兄, 唔好以為條頸唔痛, 頸椎就無事, 照 X-RAY 比較穩陣.

我睇完 脊醫 + 正骨師, 再報告.

師兄, 我在 "阿爺做嘢唔洗你教" 留了微信號, 你可以加我, 大家病友, 同行扶持.

我由 2018年9月份到現在, 好辛苦, 無晒心機.
不能想像, 你暈眩 1.5年.

但係你都唔係C1C2 有事?

Wechat加左你
有時間你可唔可以forward 個位正骨師的卡片/資料俾我?

樓主有冇咩聯絡方法同你傾下 我早排又係咁有d似你

或者其他人同樓主差唔多嘅 留個電話/tg 好辛苦

+1
巴打們好返未？

呢兩日同你情況差唔多，諗緊去唔去醫院check